[
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "Qual presidente dos EUA era dito ser honesto demais para mentir para seu pai sobre ter cortado uma cerejeira?",
    "correct_answer": "George Washington",
    "incorrect_answers": ["Abraham Lincoln", "Thomas Jefferson", "James Monroe"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Em 1453, qual cidade importante caiu?",
    "correct_answer": "Constantinopla",
    "incorrect_answers": ["Roma", "Hamburgo", "Atenas"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "Quando começou a Revolução Francesa?",
    "correct_answer": "05 de maio de 1789",
    "incorrect_answers": [
      "12 de abril de 1789",
      "05 de abril de 1789",
      "06 de maio de 1799"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "O rei Henrique VIII foi o segundo monarca de qual casa real europeia?",
    "correct_answer": "Tudor",
    "incorrect_answers": ["York", "Stuart", "Lancaster"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quando o Corpo Aéreo do Exército dos Estados Unidos se tornou a Força Aérea dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "18 de setembro de 1947",
    "incorrect_answers": [
      "14 de dezembro de 1946",
      "27 de outubro de 1945",
      "08 de novembro de 1944"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quando Napoleão Bonaparte foi coroado imperador dos franceses?",
    "correct_answer": "2 de dezembro de 1804",
    "incorrect_answers": [
      "3 de julho de 1802",
      "8 de março de 1803",
      "15 de outubro de 1804"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Em que ano foram instituídas as Reformas Marianas na República Romana?",
    "correct_answer": "107 a.C.",
    "incorrect_answers": ["42 a.C.", "264 a.C.", "102 d.C."]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Adolf Hitler nasceu em que data?",
    "correct_answer": "20 de abril de 1889",
    "incorrect_answers": [
      "12 de junho de 1889",
      "6 de fevereiro de 1889",
      "16 de abril de 1889"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Qual foi a data do primeiro voo do P-40 Warhawk?",
    "correct_answer": "14 de outubro de 1938",
    "incorrect_answers": [
      "21 de agosto de 1939",
      "12 de janeiro de 1940",
      "1 de junho de 1939"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Qual dos seguintes países africanos foi o mais bem-sucedido em resistir à colonização?",
    "correct_answer": "Etiópia",
    "incorrect_answers": ["Costa do Marfim", "Congo", "Namíbia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "George Washington",
    "incorrect_answers": ["James Madison", "Thomas Jefferson", "James K. Polk"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Em que ano terminou a Guerra do Vietnã?",
    "correct_answer": "1975",
    "incorrect_answers": ["1978", "1967", "1969"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Em que ano terminou a Grande Guerra do Norte, entre Rússia e Suécia?",
    "correct_answer": "1721",
    "incorrect_answers": ["1726", "1727", "1724"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Qual foi o primeiro esporte a ser praticado na Lua?",
    "correct_answer": "Golfe",
    "incorrect_answers": ["Futebol americano", "Tênis", "Futebol"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Qual destas praias não foi um local de desembarque na Invasão da Normandia?",
    "correct_answer": "Silver",
    "incorrect_answers": ["Gold", "Juno", "Sword"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quem foi o primeiro Chanceler da Alemanha unificada em 1871?",
    "correct_answer": "Otto Von Bismarck",
    "incorrect_answers": ["Kaiser Wilhelm", "Frederick II", "Robert Koch"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "A Tsar Bomba, a bomba nuclear mais poderosa já testada, teve um rendimento de 50 megatons, mas teoricamente tinha um rendimento máximo de quanto?",
    "correct_answer": "100 Megatons",
    "incorrect_answers": ["200 Megatons", "75 Megatons", "150 Megatons"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Em 1961, um avião B-52 americano caiu e quase detonou duas bombas nucleares de 4 megatons sobre qual cidade dos EUA?",
    "correct_answer": "Goldsboro, Carolina do Norte",
    "incorrect_answers": [
      "Hicksville, Nova York",
      "Jacksonville, Flórida",
      "Conway, Arkansas"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "O pianista Frédéric Chopin foi compositor de qual era musical?",
    "correct_answer": "Romântica",
    "incorrect_answers": ["Clássica", "Barroca", "Renascentista"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "Qual era a idade do rei Henrique V quando morreu?",
    "correct_answer": "35",
    "incorrect_answers": ["62", "87", "73"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Qual Luís ficou conhecido como 'O Rei Sol da França'?",
    "correct_answer": "Luís XIV",
    "incorrect_answers": ["Luís XIII", "Luís XV", "Luís XVI"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Quem foi o primeiro primeiro-ministro do Canadá?",
    "correct_answer": "John Macdonald",
    "incorrect_answers": ["John Abbott", "Alexander Mackenzie", "Robert Borden"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "O que foi encontrado em 1946 por dois jovens pastores perto de uma caverna?",
    "correct_answer": "Manuscritos do Mar Morto",
    "incorrect_answers": [
      "O Baú do Barba Negra",
      "Ovelhas",
      "O Primeiro Dorminhoco da Caverna de Oaxaca"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "A quem se atribui o crédito por registrar o poema épico A Odisseia?",
    "correct_answer": "Homero",
    "incorrect_answers": ["Aristóteles", "Odisseu", "Sócrates"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quem foi o último imperador romano no Ano dos Quatro Imperadores (69 d.C.)?",
    "correct_answer": "Vespasiano",
    "incorrect_answers": ["Vitélio", "Otão", "Galba"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Qual foi o nome do agente químico lançado no Vietnã durante a guerra?",
    "correct_answer": "Agente Laranja",
    "incorrect_answers": ["Fosgênio", "Gás Mostarda", "Cianeto de Hidrogênio"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Qual destas instalações não estava presente no Titanic?",
    "correct_answer": "Sala de desmaio",
    "incorrect_answers": ["Banho turco", "Canil", "Quadra de squash"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quem foi o primeiro explorador a navegar para a América do Norte?",
    "correct_answer": "Leif Erikson",
    "incorrect_answers": [
      "Cristóvão Colombo",
      "Américo Vespúcio",
      "Fernão de Magalhães"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "History",
    "question": "Quando L. L. Zamenhof publicou pela primeira vez \"Unua Libro\", a primeira publicação descrevendo sua língua internacional Esperanto?",
    "correct_answer": "1887",
    "incorrect_answers": ["1897", "1905", "1915"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "History",
    "question": "Qual rei da Inglaterra enfrentou a Revolta dos Camponeses em 1381?",
    "correct_answer": "Ricardo II",
    "incorrect_answers": ["Eduardo III", "Eduardo II", "Henrique IV"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "A antiga cidade de Chichén Itzá foi construída por qual civilização?",
    "correct_answer": "Maias",
    "incorrect_answers": ["Astecas", "Incas", "Toltecas"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "O que significava a sigla \"RMS\" no RMS Titanic em 1912?",
    "correct_answer": "Royal Mail Ship (Navio do Correio Real)",
    "incorrect_answers": [
      "Royal Majesty Service (Serviço da Majestade Real)",
      "Regular Maritime Schedule (Cronograma Marítimo Regular)",
      "Regulated Maelstrom Sensor (Sensor de Redemoinho Regulamentado)"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Como Sócrates foi executado?",
    "correct_answer": "Veneno",
    "incorrect_answers": ["Decapitação", "Fuzilamento", "Crucificação"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual dessas nações NÃO teve uma colônia no que hoje é a América do Norte?",
    "correct_answer": "Portugal",
    "incorrect_answers": ["Espanha", "Suécia", "Países Baixos"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi o nome-código da invasão aliada do sul da França em 15 de agosto de 1944?",
    "correct_answer": "Operação Dragoon",
    "incorrect_answers": [
      "Operação Overlord",
      "Operação Market Garden",
      "Operação Torch"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Na Guerra do Pacífico (1879 - 1883), a Bolívia perdeu seu acesso ao Oceano Pacífico após ser derrotada por qual país sul-americano?",
    "correct_answer": "Chile",
    "incorrect_answers": ["Peru", "Brasil", "Argentina"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o líder da Suécia na Grande Guerra do Norte?",
    "correct_answer": "Carlos XII",
    "incorrect_answers": [
      "Per Albin Hansson",
      "Pedro, o Grande",
      "Gustavo Adolfo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o último imperador do México?",
    "correct_answer": "Ferdinando Maximiliano",
    "incorrect_answers": [
      "Andrés Manuel López Obrador",
      "Napoleão III",
      "Agustín de Iturbide"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano terminou a Primeira Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "1918",
    "incorrect_answers": ["1914", "1916", "1912"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual a nacionalidade do criador do Cifra e Máquina Enigma?",
    "correct_answer": "Alemão",
    "incorrect_answers": ["Americano", "Britânico", "Polonês"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Onde e quando foi feita a primeira caixa de papelão para uso industrial?",
    "correct_answer": "Inglaterra, 1817",
    "incorrect_answers": [
      "Estados Unidos, 1817",
      "Inglaterra, 1917",
      "Estados Unidos, 1917"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quanto tempo durou a Revolta de Varsóvia durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "63 dias",
    "incorrect_answers": ["20 dias", "55 dias", "224 dias"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual era a capital do Vietnã do Sul antes da Guerra do Vietnã?",
    "correct_answer": "Saigon",
    "incorrect_answers": ["Cidade de Ho Chi Minh", "Hanói", "Hue"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi o evento mais sangrento da história dos Estados Unidos, em termos de baixas?",
    "correct_answer": "Batalha de Antietam",
    "incorrect_answers": ["Pearl Harbor", "11 de setembro", "Dia D"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual desses cargos o astrônomo e físico Isaac Newton NÃO ocupou?",
    "correct_answer": "Topógrafo da Cidade de Londres",
    "incorrect_answers": [
      "Professor de Matemática",
      "Guardião da Casa da Moeda Real",
      "Membro do Parlamento"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Como foi chamada a transferência de doenças, plantações e pessoas através do Atlântico logo após a descoberta das Américas?",
    "correct_answer": "A Troca Colombiana",
    "incorrect_answers": [
      "Comércio Triangular",
      "Tráfico Transatlântico de Escravos",
      "Rota da Seda"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes presidentes dos Estados Unidos foi assassinado?",
    "correct_answer": "William McKinley",
    "incorrect_answers": [
      "Lyndon Johnson",
      "Chester Arthur",
      "Franklin Roosevelt"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quem coroou Carlos Magno como Imperador do Sacro Império Romano no dia de Natal de 800?",
    "correct_answer": "Papa Leão III",
    "incorrect_answers": ["Papa Urbano IV", "Papa Estevão V", "Papa Valentim"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos povos antigos a seguir NÃO foi classificado como helênico (grego)?",
    "correct_answer": "Ilírios",
    "incorrect_answers": ["Dórios", "Aqueus", "Jônios"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quem assassinou o presidente James A. Garfield?",
    "correct_answer": "Charles Guiteau",
    "incorrect_answers": ["Sirhan Sirhan", "Leon Czolgosz", "John Wilkes Booth"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome verdadeiro de Genghis Khan?",
    "correct_answer": "Temüjin",
    "incorrect_answers": ["Möngke", "Ögedei", "Temür"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quem cunhou a famosa frase \"Penso, logo existo\"?",
    "correct_answer": "Descartes",
    "incorrect_answers": ["Platão", "Aristóteles", "Shakespeare"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi o nome-código da invasão alemã à União Soviética na Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Operação Barbarossa",
    "incorrect_answers": [
      "Operação Kaiserschlacht",
      "Operação Impensável",
      "Operação Molotov"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome verdadeiro do líder nacional albanês Skanderbeg?",
    "correct_answer": "Gjergj Kastrioti",
    "incorrect_answers": [
      "Diturak Zhulati",
      "Iskander Bejko",
      "Mirash Krasniki"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "A ideia do socialismo foi articulada e desenvolvida por quem?",
    "correct_answer": "Karl Marx",
    "incorrect_answers": ["Vladimir Lenin", "Joseph Stalin", "Vladimir Putin"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Durante qual campanha da Guerra Civil Americana as tropas da União cavaram um túnel abaixo das tropas Confederadas para detonar explosivos sob elas?",
    "correct_answer": "Cerco de Petersburg",
    "incorrect_answers": [
      "Cerco de Vicksburg",
      "Campanha de Antietam",
      "Campanha de Gettysburg"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "John Moses Browning, o designer do M1918 BAR (Rifle Automático Browning), pertencia a qual religião?",
    "correct_answer": "Mórmon",
    "incorrect_answers": ["Católico", "Judeu", "Ateu"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano o Canadá foi fundado?",
    "correct_answer": "1867",
    "incorrect_answers": ["1798", "1859", "1668"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes atiradores de elite possui a maior quantidade de mortes confirmadas?",
    "correct_answer": "Simo Häyhä",
    "incorrect_answers": ["Chris Kyle", "Vasily Zaytsev", "Craig Harrison"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quem inventou o \"Flying Shuttle\" em 1738, um dos desenvolvimentos chave na industrialização da tecelagem?",
    "correct_answer": "John Kay",
    "incorrect_answers": ["James Hargreaves", "Richard Arkwright", "John Deere"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "O Sistema de Defesa Estratégica dos Estados Unidos durante a Guerra Fria recebeu um apelido baseado neste filme famoso.",
    "correct_answer": "Guerra nas Estrelas",
    "incorrect_answers": ["Tubarão", "Blade Runner", "Alien"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro presidente da República Popular da China?",
    "correct_answer": "Mao Tsé-Tung",
    "incorrect_answers": ["Liu Shaoqi", "Dong Biwu", "Li Xiannian"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "O que as primeiras máquinas de venda automática no início da década de 1880 distribuíam?",
    "correct_answer": "Cartões postais",
    "incorrect_answers": ["Álcool", "Cigarros", "Refrigerantes"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quando começou a Guerra Peninsular Espanhola?",
    "correct_answer": "1808",
    "incorrect_answers": ["1806", "1810", "1809"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "O Império Otomano foi dissolvido após a derrota em qual guerra?",
    "correct_answer": "Primeira Guerra Mundial",
    "incorrect_answers": [
      "Guerra da Crimeia",
      "Revolução Sérvia",
      "Segunda Guerra dos Bálcãs"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "O filho de qual papa supostamente promoveu uma festa lasciva envolvendo 50 cortesãs no palácio papal?",
    "correct_answer": "Alexandre VI",
    "incorrect_answers": ["Inocêncio V", "Urbano II", "Pio III"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o nome do Boeing B-29 que lançou a bomba atômica 'Little Boy' em Hiroshima?",
    "correct_answer": "Enola Gay",
    "incorrect_answers": ["Necessary Evil", "The Great Artiste", "Full House"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual era a nacionalidade do sultão Saladino?",
    "correct_answer": "Curdo",
    "incorrect_answers": ["Árabe", "Egípcio", "Sírio"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual país foi uma potência aliada na Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "União Soviética",
    "incorrect_answers": ["Itália", "Alemanha", "Japão"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Durante as Guerras das Rosas (1455 - 1487), qual inglês foi apelidado de \"O Fazedor de Reis\"?",
    "correct_answer": "Richard Neville",
    "incorrect_answers": ["Ricardo III", "Henrique V", "Thomas Warwick"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi a batalha mais sangrenta em um único dia durante a Guerra Civil Americana?",
    "correct_answer": "Batalha de Antietam",
    "incorrect_answers": [
      "Cerco de Vicksburg",
      "Batalha de Gettysburg",
      "Batalhas de Chancellorsville"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual presidente dos EUA estava no cargo quando a Guerra do Golfo começou?",
    "correct_answer": "George H. W. Bush",
    "incorrect_answers": ["Richard Nixon", "George W. Bush", "Ronald Reagan"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi a última colônia que o Reino Unido cedeu, marcando o fim do Império Britânico?",
    "correct_answer": "Hong Kong",
    "incorrect_answers": ["Índia", "Austrália", "Irlanda"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o número do casco do destróier da classe Fletcher chamado Fletcher?",
    "correct_answer": "DD-445",
    "incorrect_answers": ["DD-992", "DD-444", "DD-446"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual presidente dos EUA foi famoso por ser 'atacado' por um coelho nadador?",
    "correct_answer": "Jimmy Carter",
    "incorrect_answers": ["Ronald Reagan", "Lyndon B. Johnson", "Gerald Ford"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro homem a viajar duas vezes ao espaço exterior?",
    "correct_answer": "Gus Grissom",
    "incorrect_answers": ["Vladimir Komarov", "Charles Conrad", "Yuri Gagarin"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome não oficial da Alemanha entre 1919 e 1933?",
    "correct_answer": "República de Weimar",
    "incorrect_answers": [
      "República Democrática Alemã",
      "República Federal da Alemanha",
      "Áustria"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "O alfabeto romano original não possuía as seguintes letras, EXCETO:",
    "correct_answer": "X",
    "incorrect_answers": ["W", "U", "J"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Em qual dia a ARPANET sofreu uma queda de rede que durou 4 horas?",
    "correct_answer": "27 de outubro de 1980",
    "incorrect_answers": [
      "21 de novembro de 1969",
      "29 de outubro de 1969",
      "9 de dezembro de 1991"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual destes países NÃO fez parte das Potências Centrais durante a Primeira Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Espanha",
    "incorrect_answers": ["Áustria-Hungria", "Turquia", "Alemanha"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o único presidente dos EUA a ser eleito quatro vezes?",
    "correct_answer": "Franklin Roosevelt",
    "incorrect_answers": [
      "Theodore Roosevelt",
      "George Washington",
      "Abraham Lincoln"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o dispositivo mnemônico para lembrar os destinos das esposas de Henrique VIII?",
    "correct_answer": "Divorciada, Decapitada, Morta, Divorciada, Decapitada, Sobreviveu",
    "incorrect_answers": [
      "Decapitada, Morta, Divorciada, Divorciada, Decapitada, Sobreviveu",
      "Morta, Decapitada, Divorciada, Decapitada, Sobreviveu, Divorciada",
      "Sobreviveu, Decapitada, Morta, Divorciada, Divorciada, Decapitada"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual general nazista era conhecido como a \"Raposa do Deserto\"?",
    "correct_answer": "Erwin Rommel",
    "incorrect_answers": [
      "Gerd von Rundstadt",
      "Wilhelm Keitel",
      "Heinz Guderian"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que dia a Alemanha invadiu a Polônia?",
    "correct_answer": "1º de setembro de 1939",
    "incorrect_answers": [
      "7 de dezembro de 1941",
      "22 de junho de 1941",
      "7 de julho de 1937"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual das seguintes batalhas é frequentemente considerada o início da queda do Império Romano do Ocidente?",
    "correct_answer": "Batalha de Adrianópolis",
    "incorrect_answers": [
      "Batalha de Tessalônica",
      "Batalha de Pollentia",
      "Batalha de Constantinopla"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o nome do navio-espião da Marinha dos EUA que foi atacado e capturado pelas forças norte-coreanas em 1968?",
    "correct_answer": "USS Pueblo",
    "incorrect_answers": [
      "USS North Carolina",
      "USS Constitution",
      "USS Indianapolis"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "A Guerra dos Trinta Anos terminou com qual tratado?",
    "correct_answer": "Paz de Vestfália",
    "incorrect_answers": [
      "Tratado de Versalhes",
      "Tratado de Paris",
      "Paz de Praga"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Durante as invasões mongóis ao Japão, o que mais impediu os barcos mongóis?",
    "correct_answer": "Tufões",
    "incorrect_answers": ["Tornados", "Depressão econômica", "Samurais"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o apelido de Manfred von Richthofen?",
    "correct_answer": "O Barão Vermelho",
    "incorrect_answers": [
      "O Ás Voador",
      "A Serpente Azul",
      "O Atirador da Alemanha"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual marechal de campo alemão era conhecido como a `Raposa do Deserto`?",
    "correct_answer": "Erwin Rommel",
    "incorrect_answers": [
      "Ernst Busch",
      "Wolfram Freiherr von Richthofen",
      "Wilhelm List"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quantos anos durou a Guerra dos Cem Anos?",
    "correct_answer": "116",
    "incorrect_answers": ["100", "90", "101"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano ocorreu o Crash dos Videogames na América do Norte?",
    "correct_answer": "1983",
    "incorrect_answers": ["1982", "1993", "1970"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual fuzil automático russo, operado a gás, foi desenvolvido na União Soviética em 1947 e ainda é popularmente usado hoje?",
    "correct_answer": "AK-47",
    "incorrect_answers": ["RPK", "M16", "MG 42"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi concluída a Grande Guerra Patriótica na URSS?",
    "correct_answer": "9 de maio de 1945",
    "incorrect_answers": [
      "2 de setembro de 1945",
      "9 de agosto de 1945",
      "11 de dezembro de 1945"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Uma das pandemias mais mortais, a \"Gripe Espanhola\", eliminou que porcentagem da população mundial na época?",
    "correct_answer": "3 a 6 por cento",
    "incorrect_answers": [
      "6 a 10 por cento",
      "1 a 3 por cento",
      "menos de 1 por cento"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o principal responsável pelo desenvolvimento do Canal de Suez?",
    "correct_answer": "Ferdinand de Lesseps",
    "incorrect_answers": [
      "Louis-Eugène Cavaignac",
      "John Milton",
      "Johann Lukas von Hildebrandt"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que dia começou a tentativa de golpe de estado de 1991 na União Soviética?",
    "correct_answer": "19 de agosto",
    "incorrect_answers": ["21 de agosto", "26 de dezembro", "24 de dezembro"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando a Noruega recebeu sua constituição?",
    "correct_answer": "1814",
    "incorrect_answers": ["1932", "1905", "1854"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual famoso comandante militar marchou com um exército que incluía elefantes de guerra sobre os Alpes durante a Segunda Guerra Púnica?",
    "correct_answer": "Aníbal",
    "incorrect_answers": ["Garmanicus", "Alexandre, o Grande", "Tibério"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano a Austrália se tornou uma federação?",
    "correct_answer": "1901",
    "incorrect_answers": ["1910", "1899", "1911"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano foi projetada a pistola M1911?",
    "correct_answer": "1911",
    "incorrect_answers": ["1907", "1899", "1917"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual imperador romano levou o Império Romano ao seu maior alcance territorial?",
    "correct_answer": "Trajano",
    "incorrect_answers": ["Júlio César", "Cláudio", "Constantino, o Grande"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quem era o Primeiro-Ministro do Japão quando o país declarou guerra aos EUA?",
    "correct_answer": "Hideki Tojo",
    "incorrect_answers": [
      "Michinomiya Hirohito",
      "Isoroku Yamamoto",
      "Fumimaro Konoe"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi o nome do grupo de espiões que ajudou os Estados Unidos a vencer a Guerra Revolucionária?",
    "correct_answer": "Anel Culper",
    "incorrect_answers": [
      "Anel de Espiões de Nova York",
      "Espiões de Washington",
      "Sem nome"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano começou a Primeira Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "1914",
    "incorrect_answers": ["1905", "1919", "1925"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando terminou a Batalha do Bulge?",
    "correct_answer": "25 de janeiro de 1945",
    "incorrect_answers": [
      "6 de agosto de 1945",
      "7 de dezembro de 1941",
      "16 de dezembro de 1944"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quem liderou a Revolução Comunista da Rússia?",
    "correct_answer": "Vladimir Lenin",
    "incorrect_answers": [
      "Joseph Stalin",
      "Vladimir Putin",
      "Mikhail Gorbachev"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual desses tanques do século 20 foi projetado e construído antes dos outros?",
    "correct_answer": "Renault FT",
    "incorrect_answers": ["M4 Sherman", "Panzer IV", "Cromwell"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "A Batalha do Somme na Primeira Guerra Mundial aconteceu em qual país?",
    "correct_answer": "França",
    "incorrect_answers": ["Alemanha", "Itália", "Áustria"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual rei foi morto na Batalha de Bosworth Field em 1485?",
    "correct_answer": "Ricardo III",
    "incorrect_answers": ["Eduardo V", "Henrique VII", "James I"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual foi o nome da operação ofensiva alemã em outubro de 1941 para tomar Moscou antes do inverno?",
    "correct_answer": "Operação Tufão",
    "incorrect_answers": [
      "Operação Girassol",
      "Operação Barbarossa",
      "Caso Azul"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual microestado é considerado o que possui a constituição mais antiga ainda em vigor?",
    "correct_answer": "San Marino",
    "incorrect_answers": ["Andorra", "Mônaco", "São Cristóvão e Névis"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "A Casa da Cascata (Fallingwater), localizada na Pensilvânia, foi projetada por qual arquiteto?",
    "correct_answer": "Frank Lloyd Wright",
    "incorrect_answers": ["Antoni Gaudí", "Frank Gehry", "Le Corbusier"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi fundada a cidade de Roma, na Itália?",
    "correct_answer": "753 a.C.",
    "incorrect_answers": ["902 a.C.", "524 a.C.", "697 a.C."]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome original da cidade de Nova York?",
    "correct_answer": "Nova Amsterdã",
    "incorrect_answers": ["Nova Londres", "Nova Paris", "Nova Roma"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro governante do Haiti após o país conquistar sua independência?",
    "correct_answer": "Jean-Jacques Dessalines",
    "incorrect_answers": [
      "Toussaint Louverture",
      "Henri Christophe",
      "Alexandre Petion"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano a Skoal, uma empresa de tabaco sem fumaça, lançou sua primeira linha de sachês, conhecidos como \"Skoal Bandits\"?",
    "correct_answer": "1983",
    "incorrect_answers": ["1934", "1984", "1822"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "A Espanha foi formada em 1469 com o casamento de Isabel I de Castela e Fernando II de qual outro reino ibérico?",
    "correct_answer": "Aragão",
    "incorrect_answers": ["Galícia", "Leão", "Navarra"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano Constantinopla foi conquistada pelos turcos?",
    "correct_answer": "1453",
    "incorrect_answers": ["1435", "1454", "1440"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quantos anos tinha Lyndon B. Johnson quando assumiu o cargo de presidente dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "55",
    "incorrect_answers": ["50", "60", "54"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual país teve a \"Revolução Laranja\" entre 2004 e 2005?",
    "correct_answer": "Ucrânia",
    "incorrect_answers": ["Bielorrússia", "Letônia", "Lituânia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano Neil Armstrong e Buzz Aldrin pousaram na lua?",
    "correct_answer": "1969",
    "incorrect_answers": ["1965", "1966", "1973"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Bohdan Khmelnytsky foi qual dos seguintes?",
    "correct_answer": "Líder dos Cossacos Ucranianos",
    "incorrect_answers": [
      "Secretário-Geral do Partido Comunista da URSS",
      "Príncipe da Valáquia",
      "Grão-Príncipe de Novgorod"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano Kentucky tornou-se o 15º estado a entrar na união?",
    "correct_answer": "1792",
    "incorrect_answers": ["1782", "1798", "1788"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Em qual rua começou o Grande Incêndio de Londres de 1666?",
    "correct_answer": "Pudding Lane",
    "incorrect_answers": [
      "Baker Street",
      "Casas do Parlamento",
      "Catedral de São Paulo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes povos antigos do Oriente Próximo ainda existe como grupo étnico moderno?",
    "correct_answer": "Assírios",
    "incorrect_answers": ["Babilônios", "Hititas", "Elamitas"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome de Napoleão Bonaparte antes de ele mudá-lo?",
    "correct_answer": "Napoleone di Buonaparte",
    "incorrect_answers": [
      "Naapolion van Bonijpaart",
      "Napoleão do Boaparte",
      "Napoleona de Buenoparte"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quantas mulheres se juntaram às Forças Armadas dos Estados Unidos durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "350.000",
    "incorrect_answers": ["225.000", "100.000", "500.000"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual ás de tanques da Segunda Guerra Mundial é creditado por destruir o maior número de tanques?",
    "correct_answer": "Kurt Knispel",
    "incorrect_answers": ["Michael Wittmann", "Walter Kniep", "Otto Carius"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro americano no espaço?",
    "correct_answer": "Alan Shepard",
    "incorrect_answers": ["Neil Armstrong", "John Glenn", "Jim Lovell"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quantos pousos lunares tripulados já ocorreram?",
    "correct_answer": "6",
    "incorrect_answers": ["1", "3", "7"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano o Texas se separou do México?",
    "correct_answer": "1836",
    "incorrect_answers": ["1838", "1845", "1844"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Quais países participaram da Guerra da Lagosta?",
    "correct_answer": "França e Brasil",
    "incorrect_answers": [
      "Canadá e Noruega",
      "Austrália e Nova Zelândia",
      "Estados Unidos e Inglaterra"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quem assassinou o Arquiduque Franz Ferdinand?",
    "correct_answer": "Gavrilo Princip",
    "incorrect_answers": [
      "Nedeljko Čabrinović",
      "Oskar Potiorek",
      "Ferdinand Cohen-Blind"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi criada a Agência de Segurança Nacional dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "4 de novembro de 1952",
    "incorrect_answers": [
      "26 de julho de 1908",
      "1 de julho de 1973",
      "25 de novembro de 2002"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano caiu o Muro de Berlim?",
    "correct_answer": "1989",
    "incorrect_answers": ["1987", "1991", "1993"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quando o Google foi fundado?",
    "correct_answer": "4 de setembro de 1998",
    "incorrect_answers": [
      "9 de outubro de 1997",
      "12 de dezembro de 1989",
      "7 de fevereiro de 2000"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Em 1939, Grã-Bretanha e França declararam guerra à Alemanha após a invasão de qual país?",
    "correct_answer": "Polônia",
    "incorrect_answers": ["Tchecoslováquia", "Áustria", "Hungria"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Toussaint Louverture liderou uma revolta bem-sucedida de escravos em qual país?",
    "correct_answer": "Haiti",
    "incorrect_answers": ["França", "Cuba", "Estados Unidos"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Em qual país a Estátua da Liberdade foi construída e depois exportada para os Estados Unidos da América?",
    "correct_answer": "França",
    "incorrect_answers": ["Alemanha", "Espanha", "Inglaterra"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual jogo foi o Jogo do Ano em 2018?",
    "correct_answer": "God of War",
    "incorrect_answers": [
      "Detroit: Become Human",
      "Red Dead Redemption 2",
      "A Way Out"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Segundo estimativas acadêmicas, qual porcentagem da população mundial da época morreu devido às conquistas de Tamerlão?",
    "correct_answer": "5%",
    "incorrect_answers": ["1%", "3%", "<1%"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando o Vesúvio destruiu a cidade de Pompeia?",
    "correct_answer": "79 d.C.",
    "incorrect_answers": ["62 d.C.", "31 a.C.", "54 a.C."]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "A coroa do Empire State Building foi originalmente construída para qual propósito?",
    "correct_answer": "Doca para Dirigíveis",
    "incorrect_answers": ["Para-Raios", "Antena", "Mastro de Bandeira"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Com qual nome Rodrigo Bórgia foi feito Papa?",
    "correct_answer": "Alexandre VI",
    "incorrect_answers": ["Rodrigo I", "João Paulo II", "Pio VII"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "A Batalha de Hastings foi travada em qual ano?",
    "correct_answer": "1066",
    "incorrect_answers": ["911", "1204", "1420"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual destes países foi cartografado pelo mar em 1500 pelas explorações marítimas portuguesas?",
    "correct_answer": "Brasil",
    "incorrect_answers": ["Índia", "Moçambique", "Madagascar"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual país moderno é conhecido como \"O Cemitério dos Impérios\"?",
    "correct_answer": "Afeganistão",
    "incorrect_answers": ["China", "Iraque", "Rússia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Durante qual guerra ocorreu a \"Crise dos Mísseis de Cuba\"?",
    "correct_answer": "Guerra Fria",
    "incorrect_answers": [
      "Primeira Guerra Mundial",
      "Segunda Guerra Mundial",
      "Guerra Revolucionária"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano foi assinada a Declaração de Independência dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "1776",
    "incorrect_answers": ["1775", "1774", "1777"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual país presenteou os Estados Unidos da América com a Estátua da Liberdade?",
    "correct_answer": "França",
    "incorrect_answers": ["Espanha", "Inglaterra", "Alemanha"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Com qual de suas seis esposas Henrique VIII foi casado por mais tempo?",
    "correct_answer": "Catarina de Aragão",
    "incorrect_answers": ["Ana Bolena", "Jane Seymour", "Catarina Parr"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Quanto tempo durou a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "6 anos",
    "incorrect_answers": ["4 anos", "5 anos", "7 anos"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "O Panteão em Roma era usado para adorar qual deus?",
    "correct_answer": "Qualquer deus que eles quisessem",
    "incorrect_answers": ["Atena", "Zeus", "Tanto Atena quanto Zeus"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual país atacou o USS Liberty em 8 de junho de 1967?",
    "correct_answer": "Israel",
    "incorrect_answers": ["Síria", "Arábia Saudita", "Irã"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual destes países permaneceu neutro durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Suíça",
    "incorrect_answers": ["Reino Unido", "França", "Itália"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Além de sua carreira como astrólogo e “profeta”, Nostradamus publicou um tratado em 1555 que incluía uma seção sobre o quê?",
    "correct_answer": "Fazer geleias e compotas",
    "incorrect_answers": [
      "Ensinar papagaios a falar",
      "Trapacear em jogos de cartas",
      "Cavar covas"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "A qual partido político pertencia Abraham Lincoln quando foi eleito presidente dos EUA?",
    "correct_answer": "Republicano",
    "incorrect_answers": ["Democrata", "Independente", "Whig"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Em 1900, quais eram os nomes mais populares dados a meninos e meninas recém-nascidos nos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "John e Mary",
    "incorrect_answers": [
      "Joseph e Catherine",
      "William e Elizabeth",
      "George e Anne"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o nome dado à série de confrontos entre o Reino Unido e a Islândia sobre direitos de pesca no Atlântico Norte?",
    "correct_answer": "As Guerras do Bacalhau",
    "incorrect_answers": [
      "As Guerras da Lagosta",
      "As Guerras do Halibute",
      "As Guerras da Cavala"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quando o Canadá deixou a confederação para se tornar uma nação independente?",
    "correct_answer": "1º de julho de 1867",
    "incorrect_answers": [
      "1º de julho de 1763",
      "1º de julho de 1832",
      "1º de julho de 1902"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual edifício foi incendiado em 24 de agosto de 1812?",
    "correct_answer": "A Casa Branca",
    "incorrect_answers": [
      "Edifício do Parlamento",
      "Edifício da Grande Assembleia Nacional",
      "Palácio da Nação"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual ano é considerado o ano em que o Império Britânico terminou?",
    "correct_answer": "1997",
    "incorrect_answers": ["1986", "1981", "1971"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi estabelecida a SS ou Schutzstaffel?",
    "correct_answer": "4 de abril de 1925",
    "incorrect_answers": [
      "1º de setembro de 1941",
      "8 de março de 1935",
      "21 de fevereiro de 1926"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o líder do Partido Comunista da Iugoslávia?",
    "correct_answer": "Josip Broz Tito",
    "incorrect_answers": [
      "Karadjordje Petrovic",
      "Milos Obilic",
      "Aleskandar Petrovic"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quando os britânicos devolveram a soberania de Hong Kong para a China?",
    "correct_answer": "1997",
    "incorrect_answers": ["1999", "1841", "1900"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual cassino de Las Vegas foi originalmente construído e operado pelo mafioso Bugsy Siegel?",
    "correct_answer": "The Flamingo",
    "incorrect_answers": ["The MGM Grand", "The Sands", "The Sahara"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Em 1720, a Inglaterra estava com uma enorme dívida e envolvida na Bolha do Mar do Sul. Quem foi o principal mentor por trás disso?",
    "correct_answer": "John Blunt",
    "incorrect_answers": ["Daniel Defoe", "Robert Harley", "John Churchill"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem inventou a semeadora mecânica?",
    "correct_answer": "Jethro Tull",
    "incorrect_answers": ["Charles Babbage", "Isaac Newton", "J.J Thomson"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano ocorreu o ataque com gás sarin no metrô de Tóquio?",
    "correct_answer": "1995",
    "incorrect_answers": ["2001", "2011", "1991"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi o centenário da independência da Finlândia?",
    "correct_answer": "2017",
    "incorrect_answers": ["2016", "2018", "2015"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Onde foi travada a Segunda Guerra dos Bôeres em 1899?",
    "correct_answer": "África do Sul",
    "incorrect_answers": ["Argentina", "Nepal", "Bulgária"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual evento marcou o início da Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Invasão da Polônia (1939)",
    "incorrect_answers": [
      "Invasão da Rússia (1942)",
      "Batalha da Grã-Bretanha (1940)",
      "Invasão da Normandia (1944)"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano começou a Primeira Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "1914",
    "incorrect_answers": ["1930", "1917", "1939"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome da invasão planejada ao Japão no final da Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Operação Downfall",
    "incorrect_answers": [
      "Operação Boarding Party",
      "Operação Ironclad",
      "Operação Aflame"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual conflito histórico causou o maior número de mortes?",
    "correct_answer": "Segunda Guerra Mundial",
    "incorrect_answers": [
      "Rebelião Taiping",
      "Guerra dos Três Reinos",
      "Conquistas Mongóis"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Durante o Triunvirato Romano de 42 a.C., qual região da República Romana foi dada a Lépido?",
    "correct_answer": "Hispânia",
    "incorrect_answers": ["Itália", "Gália", "Ásia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "A minigun foi projetada em 1960 por qual fabricante?",
    "correct_answer": "General Electric",
    "incorrect_answers": ["Colt Firearms", "Heckler & Koch", "Sig Sauer"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Como era mais conhecido William Frederick Cody?",
    "correct_answer": "Buffalo Bill",
    "incorrect_answers": ["Billy the Kid", "Wild Bill Hickok", "Pawnee Bill"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o tutor de Alexandre, o Grande?",
    "correct_answer": "Aristóteles",
    "incorrect_answers": ["Sócrates", "Platão", "Rei Filipe"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes não pertence à família de línguas indo-europeias?",
    "correct_answer": "Finlandês",
    "incorrect_answers": ["Inglês", "Hindi", "Russo"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quando começou a Revolução Francesa?",
    "correct_answer": "1789",
    "incorrect_answers": ["1823", "1756", "1799"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quando os Estados Unidos declararam formalmente guerra ao Japão, entrando na Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "8 de dezembro de 1941",
    "incorrect_answers": [
      "6 de junho de 1944",
      "22 de junho de 1941",
      "1 de setembro de 1939"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual rei inglês foi casado com Eleanor da Aquitânia?",
    "correct_answer": "Henrique II",
    "incorrect_answers": ["Ricardo I", "Henrique I", "Henrique V"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual civilização americana é a origem da crença de que o mundo acabaria ou mudaria drasticamente em 21 de dezembro de 2012?",
    "correct_answer": "Os Maias",
    "incorrect_answers": ["Os Incas", "Os Astecas", "Os Navajos"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quem era o presidente dos Estados Unidos durante a assinatura da Compra de Gadsden?",
    "correct_answer": "Franklin Pierce",
    "incorrect_answers": ["Andrew Johnson", "Abraham Lincoln", "James Polk"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "O genocídio Herero foi perpetrado na África por qual das seguintes nações coloniais?",
    "correct_answer": "Alemanha",
    "incorrect_answers": ["Grã-Bretanha", "Bélgica", "França"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "A \"Trilha das Lágrimas\" foi resultado da política de remoção dos índios de qual presidente dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "Andrew Jackson",
    "incorrect_answers": [
      "Harry S. Truman",
      "Martin Van Buren",
      "John Quincy Adams"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "O que os Estados Unidos celebram no dia 4 de julho?",
    "correct_answer": "A assinatura da Declaração de Independência",
    "incorrect_answers": [
      "O aniversário da Batalha de Gettysburg",
      "A travessia do Rio Delaware",
      "A ratificação da Constituição"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual das seguintes nações foi a antiga colônia do Brasil?",
    "correct_answer": "Portugal",
    "incorrect_answers": ["Espanha", "Países Baixos", "França"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "A Revolta da Boêmia (1618-1620) começou depois que os protestantes em Praga fizeram o quê com seus regentes católicos?",
    "correct_answer": "Jogaram-os pela janela",
    "incorrect_answers": [
      "Insultaram suas mães",
      "Trancaram-nos em stocks",
      "Enforcaram-nos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quem é o criador do refrigerante Dr. Pepper?",
    "correct_answer": "Charles Alderton",
    "incorrect_answers": [
      "James Wellington",
      "Johnson Hinsin",
      "Boris Heviltik"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Qual país moderno corresponde à região que era conhecida como Frígia na antiguidade?",
    "correct_answer": "Turquia",
    "incorrect_answers": ["Síria", "Grécia", "Egito"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quantas sonatas Ludwig van Beethoven escreveu?",
    "correct_answer": "32",
    "incorrect_answers": ["50", "31", "21"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Em qual país nasceu Josef Stalin?",
    "correct_answer": "Geórgia",
    "incorrect_answers": ["Rússia", "Alemanha", "Polônia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual evento histórico a Abertura 1812 de Tchaikovsky faz referência?",
    "correct_answer": "As Guerras Napoleônicas",
    "incorrect_answers": [
      "A Guerra Anglo-Americana de 1812",
      "A Revolução Russa",
      "O Carga da Brigada Ligeira (Guerra da Crimeia)"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o objetivo da \"Revolução do Guarda-Chuva\" em Hong Kong, em 2014?",
    "correct_answer": "Sufrágio universal genuíno",
    "incorrect_answers": [
      "Conquistar independência",
      "Voltar ao domínio britânico",
      "Reduzir impostos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "De qual porta-aviões partiu o ataque Doolittle em 18 de abril de 1942 durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "USS Hornet",
    "incorrect_answers": ["USS Enterprise", "USS Lexington", "USS Saratoga"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano a empresa de videogames Electronic Arts foi fundada?",
    "correct_answer": "1982",
    "incorrect_answers": ["1999", "1981", "2005"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o Primeiro-Ministro do Reino Unido durante a maior parte da Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Winston Churchill",
    "incorrect_answers": [
      "Neville Chamberlain",
      "Harold Macmillan",
      "Edward Heath"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Quando caiu o Império Bizantino?",
    "correct_answer": "1453",
    "incorrect_answers": ["1299", "1353", "1498"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano ocorreu o terremoto e tsunami do Boxing Day no Oceano Índico?",
    "correct_answer": "2004",
    "incorrect_answers": ["2006", "2008", "2002"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Quem se tornou o primeiro Czar da Rússia em 1547?",
    "correct_answer": "Ivan, o Terrível",
    "incorrect_answers": [
      "Alexis da Rússia",
      "Mikhail Romanov",
      "Pedro, o Grande"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano aconteceu a Batalha de Agincourt?",
    "correct_answer": "1415",
    "incorrect_answers": ["1463", "1401", "1422"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Contra qual país a República Holandesa lutou na Guerra dos Oitenta Anos?",
    "correct_answer": "Espanha",
    "incorrect_answers": ["França", "Inglaterra", "Portugal"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Quem estava entre os mortos no trágico acidente aéreo em Smolensk, Rússia, em 2010?",
    "correct_answer": "O presidente da Polônia",
    "incorrect_answers": ["Papa João Paulo II", "Bang-Ding Ow", "Albert Putin"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes físicos NÃO trabalhou no projeto Manhattan?",
    "correct_answer": "Murray Gell-Mann",
    "incorrect_answers": [
      "Richard Feynman",
      "J. Robert Oppenheimer",
      "John Von-Neumann"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual destes governantes não pertencia à dinastia Habsburgo?",
    "correct_answer": "Filipe V",
    "incorrect_answers": ["Carlos V", "Filipe II", "Francisco José"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro imperador de Roma?",
    "correct_answer": "Augusto",
    "incorrect_answers": ["Júlio César", "Pompeu, o Grande", "Cláudio"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Qual desses físicos teóricos foi o primeiro a prever a existência da antimatéria?",
    "correct_answer": "Paul Dirac",
    "incorrect_answers": ["Niels Bohr", "Albert Einstein", "Werner Heisenberg"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano o famoso letreiro de Hollywood de 45 pés (cerca de 14 metros) foi erguido pela primeira vez?",
    "correct_answer": "1923",
    "incorrect_answers": ["1903", "1913", "1933"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Com qual filósofo grego você associaria a frase \"Só sei que nada sei\"?",
    "correct_answer": "Sócrates",
    "incorrect_answers": ["Aristóteles", "Platão", "Pitágoras"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Durante a Primeira Guerra Mundial, quais monarcas das nações eram parentes de sangue?",
    "correct_answer": "Inglaterra, Alemanha, Rússia",
    "incorrect_answers": [
      "França, Rússia, Alemanha",
      "Sérvia, Rússia, Croácia",
      "Alemanha, Espanha, Áustria"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quem descobriu a Penicilina?",
    "correct_answer": "Alexander Fleming",
    "incorrect_answers": ["Marie Curie", "Alfred Nobel", "Louis Pasteur"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi testado \"The Gadget\", o primeiro dispositivo nuclear a ser detonado?",
    "correct_answer": "16 de julho de 1945",
    "incorrect_answers": [
      "22 de junho de 1945",
      "6 de agosto de 1945",
      "5 de abril de 1945"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual número o numeral romano \"D\" representa?",
    "correct_answer": "500",
    "incorrect_answers": ["100", "1000", "50"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o estado mais antigo dos Estados Unidos?",
    "correct_answer": "Delaware",
    "incorrect_answers": ["Rhode Island", "Maine", "Virginia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes países não foi uma potência do Eixo durante a Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "União Soviética",
    "incorrect_answers": ["Itália", "Alemanha", "Japão"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quais foram os primeiros estados a se separar da Iugoslávia?",
    "correct_answer": "Eslovênia, Croácia",
    "incorrect_answers": [
      "Macedônia, Montenegro",
      "Eslovênia, Macedônia",
      "Montenegro, Eslovênia"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Após sua derrota na Batalha de Waterloo, para qual ilha Napoleão Bonaparte foi exilado?",
    "correct_answer": "Santa Helena",
    "incorrect_answers": ["Elba", "Córsega", "Canárias"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Na Primeira Guerra Mundial, qual foi o nome da aliança entre Alemanha, Áustria-Hungria, Império Otomano e Bulgária?",
    "correct_answer": "Poderes Centrais",
    "incorrect_answers": [
      "Poderes do Eixo",
      "Federação dos Impérios",
      "Aliança Autoritária"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual era o nome comum dado às antigas rotas comerciais que conectavam o Oriente e o Ocidente da Eurásia?",
    "correct_answer": "Rota da Seda",
    "incorrect_answers": [
      "Rota das Especiarias",
      "Rota da Argila",
      "Rota do Sal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "O brasão do rei da Espanha contém os brasões dos monarcas de Castela, Leão, Aragão e qual outro antigo reino ibérico?",
    "correct_answer": "Navarra",
    "incorrect_answers": ["Galícia", "Granada", "Catalunha"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Joseph Stalin tinha um passado criminoso fazendo o quê?",
    "correct_answer": "Roubo de trens",
    "incorrect_answers": [
      "Assassinato por encomenda",
      "Evasão fiscal",
      "Fraude de identidade"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual país entrou para a União Europeia em 2013?",
    "correct_answer": "Croácia",
    "incorrect_answers": ["Bulgária", "Eslovênia", "Turquia"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Antes das colônias americanas adotarem o calendário gregoriano em 1752, em que data começava o ano novo delas?",
    "correct_answer": "25 de março",
    "incorrect_answers": ["1º de junho", "25 de setembro", "1º de dezembro"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Qual famoso líder mundial é conhecido pela frase \"Que comam brioches\", embora se diga que ele/ela nunca tenha dito isso?",
    "correct_answer": "Maria Antonieta",
    "incorrect_answers": ["Czar Nicolau II", "Elizabeth I", "Henrique VIII"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "A Hagia Sophia foi encomendada por qual imperador do Império Bizantino?",
    "correct_answer": "Justino I",
    "incorrect_answers": ["Constantino IV", "Arcádio", "Teodósio, o Grande"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Quantos anos tinha Adolf Hitler quando morreu?",
    "correct_answer": "56",
    "incorrect_answers": ["43", "65", "47"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual é o nome do navio que estava a poucos quilômetros do RMS Titanic quando ele colidiu com um iceberg em 14 de abril de 1912?",
    "correct_answer": "Californian",
    "incorrect_answers": ["Carpathia", "Cristol", "Commerce"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Em qual país ocorreu a Rebelião de Eureka, uma batalha em 1856 contra o domínio colonial?",
    "correct_answer": "Austrália",
    "incorrect_answers": ["Índia", "Canadá", "Brasil"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando Cristóvão Colombo navegou para a América, qual foi a primeira região em que ele chegou?",
    "correct_answer": "Arquipélago das Bahamas",
    "incorrect_answers": ["Flórida", "Istmo do Panamá", "Nicarágua"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando foi concluída a construção do Canal de Suez?",
    "correct_answer": "1869",
    "incorrect_answers": ["1859", "1860", "1850"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Quando a Noruega se tornou independente da Suécia?",
    "correct_answer": "1905",
    "incorrect_answers": ["1925", "1814", "1834"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "História",
    "question": "Durante a Segunda Guerra Mundial, em 1945, os Estados Unidos lançaram bombas atômicas em Hiroshima e em qual outra cidade japonesa?",
    "correct_answer": "Nagasaki",
    "incorrect_answers": ["Kawasaki", "Tóquio", "Kagoshima"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Qual dos seguintes NÃO é classificado como uma língua semítica?",
    "correct_answer": "Sumério",
    "incorrect_answers": ["Maltês", "Acádio", "Mandéico"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em qual prisão Adolf Hitler foi detido em 1924?",
    "correct_answer": "Prisão de Landsberg",
    "incorrect_answers": [
      "Prisão de Spandau",
      "Abadia de Ebrach",
      "Hohenasperg"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano foi documentado o último caso natural de varíola?",
    "correct_answer": "1977",
    "incorrect_answers": ["1982", "1980", "1990"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "medium",
    "category": "História",
    "question": "Em relação à ocupação britânica na Irlanda, o que significa IRA?",
    "correct_answer": "Exército Republicano Irlandês",
    "incorrect_answers": [
      "Aliança Rebelde Irlandesa",
      "Exército da Reforma Irlandesa",
      "Aliança Irlandesa-Royal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "hard",
    "category": "História",
    "question": "Em que dia começou a Primeira Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "28 de julho",
    "incorrect_answers": ["28 de janeiro", "28 de junho", "28 de abril"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano 'O, Canada' tornou-se oficialmente o hino nacional?",
    "correct_answer": "1980",
    "incorrect_answers": ["1950", "1920", "1880"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Pol Pot foi o ex-ditador de qual país?",
    "correct_answer": "Camboja",
    "incorrect_answers": ["Laos", "Coreia do Norte", "Vietnã"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Qual doença incapacitou o presidente Franklin D. Roosevelt e o levou a ajudar a nação a encontrar uma cura?",
    "correct_answer": "Poliomielite",
    "incorrect_answers": ["Câncer", "Meningite", "HIV"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "fácil",
    "category": "História",
    "question": "Em que ano ocorreu a invasão do Kuwait pelo Iraque?",
    "correct_answer": "1990",
    "incorrect_answers": ["1992", "1988", "1986"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quantas vezes Albert Einstein foi casado em sua vida?",
    "correct_answer": "Duas vezes",
    "incorrect_answers": ["Cinco", "Três vezes", "Uma vez"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Joseph Smith foi o fundador de qual religião?",
    "correct_answer": "Mormonismo",
    "incorrect_answers": ["Budismo", "Cristianismo", "Hinduísmo"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem é considerado o primeiro europeu a 'descobrir' a terra da Nova Zelândia?",
    "correct_answer": "Abel Tasman",
    "incorrect_answers": ["Cristóvão Colombo", "Jeanne Baré", "John Cabot"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "difícil",
    "category": "História",
    "question": "Liste os seguintes impérios iranianos em ordem cronológica:",
    "correct_answer": "Medo, Aquemênida, Parta, Sassânida",
    "incorrect_answers": [
      "Medo, Aquemênida, Sassânida, Parta",
      "Aquemênida, Medo, Parta, Sassânida",
      "Aquemênida, Medo, Sassânida, Parta"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Quem foi o primeiro presidente nascido nos Estados Unidos independentes?",
    "correct_answer": "Martin Van Buren",
    "incorrect_answers": ["John Adams", "George Washington", "James Monroe"]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "médio",
    "category": "História",
    "question": "Todos os seguintes são nomes dos Sete Estados em Guerra EXCETO:",
    "correct_answer": "Zhai (翟)",
    "incorrect_answers": ["Zhao (趙)", "Qin (秦)", "Qi (齊)"]
  }
]
